%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Fontes
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{hevea}
\usepackage[colorlinks,bookmarksopen=false]{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[np]{numprint}
\usepackage{fontspec}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Dimensions du livre
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setstocksize{29.7cm}{21cm}
\settrimmedsize{27.7cm}{19cm}{*}
\setlrmarginsandblock{2cm}{3cm}{*}
\settrims{1cm}{1cm}
\setulmarginsandblock{2cm}{2.5cm}{*}

\sloppy

%%% eviter les veuves et orphelines
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000
\raggedbottom

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Chapitres, en-têtes, etc.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pagestyle{headings}
\makerunningwidth{headings}{\textwidth}
\makeoddhead{headings}{\normalfont\itshape\rightmark}{}
{\normalfont\bfseries\thepage}
\makeevenhead{headings}{\normalfont\bfseries\thepage}{}
{\normalfont\itshape\leftmark}

\setsecheadstyle{\large\bfseries\sffamily}
\setsubsecheadstyle{\bfseries\sffamily}
\setsubsubsecheadstyle{\bfseries\sffamily}

\chapterstyle{article}
\counterwithout{section}{chapter}

\renewcommand{\chapnamefont}{\bfseries\sffamily\Large}
\renewcommand{\chapnumfont}{\bfseries\sffamily\Large}
\renewcommand{\chaptitlefont}{\bfseries\sffamily\Large}
\renewcommand{\afterchapternum}{}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{#1}{}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Table des matières
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\maxsecnumdepth{subsection}
\setsecnumdepth{subsection}
\settocdepth{subsection}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Index 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{index}
\newcommand{\indexletterfont}{%
        \bfseries\large}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Graphismes
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdftricks}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{framed}
\usepackage{color}

\newgray{graylight}{0.75}
\newgray{grayplus}{0.35}
\newgray{graydark}{0.1}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Maths
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \usepackage{amsmath}
% \usepackage{amssymb}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{multicol}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Codes
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{listings}
\usepackage{fancyvrb}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Divers
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\let\myenlargethispage=\enlargethispage
\let\mynewpage=\newpage
\let\myvspace=\vspace
\let\bf=\textbf
\let\sc=\textsc

\def\my-copyright{{\small \copyright}~copyright Laurent Bloch 2017}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% notes de bas de page (footnotes)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[ruled]{bigfoot}

\setlength{\footmarkwidth}{1em}
\setlength{\footmarksep}{0em}
\footmarkstyle{#1\hfill}
\interfootnotelinepenalty=10000

% pour avoir plus d'espace au-dessus des notes en bas de page
\addtolength{\skip\footins}{4mm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Figures
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% pour avoir les flottants isolés en haut de page :
\setlength\@fptop{0pt}
%\setlength\@fpsep{15pt}

\captiondelim{\,: }
\def\captionlabeldelim{\,: }%
\captionnamefont{\raggedleft\footnotesize\sffamily\bfseries}
\captiontitlefont{\footnotesize\sffamily}
\captionstyle{\raggedleft}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Biblio
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[style=numeric,backend=biber,isbn=true,backref=false,sorting=nyt]{biblatex}
\renewcommand{\UrlFont}{\footnotesize\ttfamily}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Langage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[french]{babel}
\frenchbsetup{
  ThinColonSpace=true,% esp. fine avant le deux-points                          
  ThinSpaceInFrenchNumbers=true,% esp. fine comme séparateur dans les nombres,  
  AutoSpacePunctuation=true,% esp. fine avant [;!?]
  og=«, fg=»
  EveryParGuill=close,%guillemets fermants en début de nouvel alinéa pour les longues citations (\frquote)                                                     
  EveryLineGuill=close,%guillemets fermants continus pour les citations de second niveau (frquotes enchassés) 
}
% \usepackage{efrench}
